---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۲۵۴۵
---
# غزل شمارهٔ ۲۵۴۵

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>مگر مستی نمی‌دانی که چون زنجیر جنبانی</p></div>
<div class="m2"><p>ز مجنونان زندانی جهانی را بشورانی</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>مگر نشنیده‌ای دستان ز بی‌خویشان و سرمستان</p></div>
<div class="m2"><p>وگر نشنیده‌ای بستان به جان تو که بستانی</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>تو دانی من نمی‌دانم که چیست این بانگ از جانم</p></div>
<div class="m2"><p>وزین آواز حیرانم زهی پرذوق حیرانی</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>صلا مستان و بی‌خویشان صلا ای عیش اندیشان</p></div>
<div class="m2"><p>صلا ای آنک می‌دانی که تو خود عین ایشانی</p></div></div>